\section{BerliOS}

\subsection{Aide au d\'{e}veloppement}

Notre projet est hébergé chez BerliOS, il s'agit d'un fournisseur de services pour développeurs qui nous apporte d'innombrables outils pour travailler sur notre projet. Nous disposons d'une interface assez complète permettant d'organiser l'évolution du  projet, nous pouvons recevoir des demandes d'ajout de fonctionnalités, des demandes de support, émettre des sondages, rapporter les bugs, discuter, publier les releases du projet, des screenshots, de la documentation \ldots La page d'accueil est accessible à l'adresse : 
\begin{center}
\verb+http://developer.berlios.de/projects/fleurymichon/+
\end{center}

\subsection{Repository}

Par ailleurs, BerliOS nous offre également un repository Subversion. Il s'agit d'un gestionnaire de code source, qui nous permet de synchroniser notre travail à la fois rapidement et efficacement. 
\\
TortoiseSVN, un client graphique qui s'intègre à l'explorateur Windows est disponible gratuitement. Les utilitaires svn et svnadmin sont disponibles avec la majorité des distributions Linux (\textit{Voir Fig 4.3}). Le WebSVN accessible à l'URL : 
\begin{center}
\verb+http://svn.berlios.de/wsvn/fleurymichon/+ 
\end{center}
permet de consulter les fichiers sources du projet à partir de n'importe quel navigateur.

\newpage

\section{Site internet}

Le site internet de FleuryMichon est disponible à l'adresse :
\begin{center}
\verb+http://fleurymichon.berlios.de/+
\end{center}

\subsection{Quelques précisions}

Pour un maximum de clarté, le site a été programmé en langage HTML et utilise des feuilles de styles CSS pour sa mise en forme. Détacher le fond de la forme est une manière propre de concevoir un site, permettant d'optimiser les temps de chargement et rendant plus rapide et efficace son administration. De nombreuses documentations y sont disponibles, comme le manuel d'utilisation, les rapports de soutenances, \ldots. Le site de FleuryMichon respecte la norme W3C et est compatible avec tout les navigateurs. 

\subsection{Base de donn\'{e}es mySQL}

Un système dynamique de news (à accès restreint) a été mis en place afin de communiquer plus facilement avec les utilisateurs du logiciel (pour d'éventuelles mise-à-jour, patches, \ldots). Celui-ci s'appuie sur une utilisation solide du langage PHP couplé a une base de données mySQL.


 
