\section{Origine du projet}

Ce soir là, la nuit paraissait plus noire que d'habitude et les vents froids d'octobre faisaient claquer violemment les volets en bois de ma chambre. Le moment semblait idéal pour rejoindre mes amis épitéens, afin de partager avec eux les joies du tarot à quatre on-line. Quelques minutes de jeu ont suffit à rendre ce qui devait être un moment d'épanouissement personnel en récréation pour primaires en crise. En effet, la vitesse à laquelle apparaissait les insultes sur mon écran s'approchait d'une compilation moderne. 
\\
Ainsi, nous eûmes l'idée de créer notre propre ring, un monde meilleur pour le flood et autres paroles parasites. FleuryMichon était né! (Ne nous demandez pas pourquoi ce nom \ldots)   

\section{Description du projet}

FleuryMichon fournira à son utilisateur un serveur (Fleury) et un client IRC (Michon). Le projet sera développé en C/C++ et utilisable sous Linux et Windows.  

\section{Composition du groupe}

\noindent Sergueï Milechine (Info-Spé A1) \\
\verb+<milech_s@epita.fr>+ \\
\begin{footnotesize}
Projet Sup : \bsc{Bar Manager}, \emph{jeu de gestion de bar}
\end{footnotesize} \\ \\
Benoit Menet (Info-Spé A1) \\
\verb+<menet_b@epita.fr>+ \\
\begin{footnotesize}
Projet Sup : \bsc{Mad Sheep}, \emph{jeu d'action avec des moutons}
\end{footnotesize} \\ \\
Lionel Herbin (Info-Spé A1) \\
\verb+<herbin_l@epita.fr>+ \\
\begin{footnotesize}
Projet Sup : \bsc{BlaiRWitcH}, \emph{jeu de karting}
\end{footnotesize} \\ \\
Nicolas Vernot (Info-Spé B1) \\
\verb+<vernot_n@epita.fr>+ \\
\begin{footnotesize}
Projet Sup : \bsc{Projet CACAGOVE}, \emph{casse-tête/puzzle}
\end{footnotesize}

\newpage

\section{Répartition des tâches (rappel)}

\subsection{Première soutenance}

Nous mettrons en place un repository pour le partage des sources (Subversion) ainsi qu'un site Web simple et pratique.

\begin{center}
\begin{tabular}{||l||l||}
\hline
Sergueï & \multirow{2}{*}{Implémentation basique de l'application serveur} \\
\cline{1-1}
Benoit & \\
\hline
Lionel & \multirow{2}{*}{Implémentation basique de l'application client} \\
\cline{1-1}
Nicolas & \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\subsection{Deuxième soutenance}

\begin{center}
\begin{tabular}{||l||l||}
\hline
Sergueï & \multirow{2}{*}{Version opérationnelle de l'application serveur} \\
\cline{1-1}
Benoit & \\
\hline
Lionel & \multirow{2}{*}{Version opérationnelle de l'application client} \\
\cline{1-1}
Nicolas & \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\subsection{Troisième soutenance}

\begin{center}
\begin{tabular}{||l||l||}
\hline
Sergueï & \multirow{2}{*}{Bots de gestion et pont NetSoul} \\
\cline{1-1}
Benoit & \\
\hline
Lionel & \multirow{2}{*}{Bots de gestion} \\
\cline{1-1}
Nicolas & \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\subsection{Soutenance finale}

\begin{center}
\begin{tabular}{||l||l||}
\hline
Sergueï & \multirow{2}{*}{Portage Windows} \\
\cline{1-1}
Benoit & \\
\hline
Lionel & Mode d'emploi \\
\hline
Nicolas & Packaging \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
