Comme indiqué précedemment, le projet se divise en deux parties distinctes : le serveur et le client.

\section{Le serveur IRC}

L'application serveur IRC constitue l'application principale du projet. Il s'agit d'un \emph{daemon}, c'est-à-dire d'une application qui réside en arriere-plan dans la mémoire de la machine sur laquelle elle est éxécutée et qui est responsable de la gestion d'une ou de plusieurs tâches spécifiques, la gestion de communications par le biais du réseau dans notre cas. C'est un service système qui pourra être configuré pour un lancement automatique au démarrage de la machine. La version Windows s'intégrera dans le système de gestion des services de Windows. De plus, le système de gestion des modules assure la flexibilité de l'application, ce qui permet à l'administrateur de l'adapter aux besoins de ses utilisateurs. Il s'agit donc d'une application qui se destine aux administrateurs de serveurs, mais aussi plus largement à toute personne desireuse de mettre en place un réseau de discussion en temps réel.

\section{Le client IRC}

Le client IRC disposera d'une interface graphique ergonomique et fonctionnelle. Il permettra ainsi d'acc\'{e}der en quelques clics \`{a} toutes les fonctinnalit\'{e}s du serveur. Ainsi, il satisfera autant l'utilisateur novice que l'utilisateur exp\'{e}riment\'{e}, car il disposera d'options de configuration avanc\'{e}es.

\newpage

\section{Répartition des tâches}


\subsection{Première soutenance}

Nous mettrons en place un repository pour le partage des sources (Subversion) ainsi qu'un site Web simple et pratique.

\begin{center}
\begin{tabular}{||l||l||}
\hline
Sergueï & \multirow{2}{*}{Implémentation basique de l'application serveur} \\
\cline{1-1}
Benoit & \\
\hline
Lionel & \multirow{2}{*}{Implémentation basique de l'application client} \\
\cline{1-1}
Nicolas & \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\subsection{Deuxième soutenance}

\begin{center}
\begin{tabular}{||l||l||}
\hline
Sergueï & \multirow{2}{*}{Version opérationnelle de l'application serveur} \\
\cline{1-1}
Benoit & \\
\hline
Lionel & \multirow{2}{*}{Version opérationnelle de l'application client} \\
\cline{1-1}
Nicolas & \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\subsection{Troisième soutenance}

\begin{center}
\begin{tabular}{||l||l||}
\hline
Sergueï & \multirow{2}{*}{Bots de gestion et pont NetSoul} \\
\cline{1-1}
Benoit & \\
\hline
Lionel & \multirow{2}{*}{Bots de gestion} \\
\cline{1-1}
Nicolas & \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\subsection{Soutenance finale}

\begin{center}
\begin{tabular}{||l||l||}
\hline
Sergueï & \multirow{2}{*}{Portage Windows} \\
\cline{1-1}
Benoit & \\
\hline
Lionel & Mode d'emploi \\
\hline
Nicolas & Packaging \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
