\section{Moyens employés}

\subsection{Plate-forme}

L'application serveur, ainsi que l'application client munie d'une interface graphique, seront developpées sous et optimisées pour Linux. Nous allons nous efforcer de garder le code aussi portable que possible afin de pouvoir fournir une version Windows du projet pour la soutenance finale dans la mesure du réalisable.

\subsection{Langage}

L'application serveur sera implémentée en langage C. Le compilateur employé sera \emph{gcc}, le célèbre compilateur C du projet GNU. \\
L'application client necéssitant une interface graphique ergonomique, nous avons décidé de l'implémenter en langage C++. Pour ce faire, nous ferons appel a une bibliothèque de classes et de fonctions adaptée, telle que Qt ou wxWidgets.

\subsection{Application orientée réseau}

Puisque notre projet est totalement orienté vers la communication en réseau, nous travaillerons avec des bibliothèques standardisées. Nous devrons donc utiliser principalement les fonctions de traitement de connexions (\emph{sys/socket.h}) de la bibliothèque GNU, fournie avec presque toutes les distributions Linux. \\
La version Windows devra utiliser la bibliothèque \emph{Winsock} pour gérer les connexions réseau.

\subsection{Application évolutive}

L'application serveur disposera d'un système flexible de gestion de modules. Il s'agit de bibliothéques qui s'integrent dans l'application et qui permettent d'élargir le champ des fonctionnalités disponibles. Nous en avons envisagé plusieurs qui seront developpés dans le cadre du projet.

\subsubsection{Robots de gestion}

Ce module émulera sur le serveur deux robots dédiés à la gestion des comptes utilisateurs. Ainsi, un utilisateur qui se connecte au serveur peut créer un compte identifié par son surnom et ainsi protéger son utilisation. De plus, le serveur mémorisera les permissions de l'utilisateur sur un canal de discussion dont il ferait partie des membres privilegiés.

\subsubsection{Pont NetSoul}

Ce module permettra de relier le serveur IRC à un serveur NetSoul distant. Ainsi, les utilisateurs du réseau IRC pourront communiquer avec des utilisateurs connectés au serveur NetSoul par le biais d'un canal IRC émulé et conforme au protocole, mais doté de commandes supplémentaires spécifiques indispensables pour l'authentification et la gestion des contacts.

\newpage

\section{But et intérêt du projet}

\subsection{Sergueï \bsc{Milechine}}

\input{fm_cdc_2_serguei.tex}

\subsection{Benoit \bsc{Menet}}

\input{fm_cdc_2_benoit.tex}

\subsection{Lionel \bsc{Herbin}}

\input{fm_cdc_2_lionel.tex}

\subsection{Nicolas \bsc{Vernot}}

\input{fm_cdc_2_nicolas.tex}

\newpage

\section{Simulation budgétaire}

\begin{center}
\begin{tabular}{|l|r|r@{,}lr||r@{,}lr|}
\hline
\bf Désignation & \bf Quantité & \multicolumn{3}{c||}{\bf Prix unitaire} & \multicolumn{3}{c|}{\bf Prix total} \\
\hline
\hline
Bla bla & 3 & 4&1 & \euro & 12&3 & \euro \\
\hline
Bla bla & 3 & 4&1 & \euro & 12&3 & \euro \\
\hline
Bla bla & 3 & 4&1 & \euro & 12&3 & \euro \\
\hline
Bla bla & 3 & 4&1 & \euro & 12&3 & \euro \\
\hline
\cline{3-8}
\multicolumn{2}{c|}{} & \multicolumn{3}{l||}{Total} & XXXX&X & \euro \\
\cline{3-8}
\multicolumn{2}{c|}{} & \multicolumn{3}{l||}{dont TVA} & XX&X & \euro \\
\cline{3-8}
\end{tabular}
\end{center}
