Le client n'avançant que très lentement, nous (c'est-à-dire Sergueï et Benoit) avons décidé de faire un tour du côté du client pour cette soutenance.

\section{Programmation Qt}

\subsection{C++ et langage objet}

Soyons objectifs, parlons objet! Les classes permettent de regrouper des structures appelées objets, par type de données admettant un comportement algorithmiquement identique dans l'environnement défini par cette même classe. Ce comportement est défini par des méthodes, 
c'est-à-dire des fonctions et des procédures qui agissent sur et selon des propriétés, qui sont des données propres à chaque objet d'une 
classe donnée. Ainsi, il devient aisé d'implémenter des systèmes évolués et complexes dont les agents peuvent intéragir dans un même 
environnement structuré et hierarchisé de manière très rigoureuse. De plus, la majeure partie des systèmes de fenêtrage actuels fonctionnent 
selon des modèles objets de cette nature, c'est la raison pour laquelle il nous est important de bien en assimiler les mécanismes. 
L'utilisation de Qt pour la réalisation d'une application graphique nécessite la connaissance des aspects objectifs du langage C++.

\subsection{Mise en place de l'interface}
Qt est une bibliothèque qui fournit un ensemble de classes permettant non seulement le développement d'interfaces graphiques facilement portables, mais également des outils pour le fonctionnement même de l'application comme des classes de communication réseau et de stockage de données. Pour la conception du client IRC Michon, nous avons élaboré une interface graphique se présentant sous la forme d'une boîte de dialogue unique, munie cependant d'un système de gestion dynamique d'onglets, ce qui nous permet de rassembler toutes les fenêtres de conversation dans un seul objet QTabWidget.

\subsection{Création de la classe \emph{c\_client}}

La classe \emph{c\_client} dérive de la classe système \emph{QSocket}. En effet, le socket possède les informations nécessaire 
à l'établissement d'une connection sur un serveur local ou distant. Cette classe se chargera d'établir un lien entre les signaux 
envoyés par le socket et les slots (fonctions) contenant les actions à effectuer lors de la réception d'un signal. 

\subsubsection{Etablissement de la connection}

Le constructeur prend en paramètres deux informations indispensables à une éventuelle liaison client-serveur : l'adresse de l'hôte 
ainsi que son port d'écoute (par défaut, le port utilisé pour l'IRC est 6667). La connection est alors établie grâce à la fonction 
\emph{connectToHost} de la classe \emph{QSocket}. Le socket se charge par la suite de nous envoyer un signal pour nous rapporter 
l'état de la communication avec le serveur. Si la connection s'est bien déroulée, nous recevons un signal \emph{connected}
sinon un signal d'erreur associé à un entier, qui nous permettra alors de connaître la nature de l'erreur.

\subsubsection{Communication avec le serveur}
L'envoi des messages au serveur se fait par l'intermédiaire du slot \emph{sendToServer()} chargé de la création d'un flux 
\emph{QTextStream} à partir du socket. Pour faire parvenir les informations jusqu'au serveur, nous redigeons le texte contenu dans la 
ligne d'édition de notre application vers ce flux. Le serveur répond alors au client et nous récupérons les informations grâce
au slot \emph{socketReadyRead()} utilisant en boucle la fonction \emph{canReadLine()} de la classe \emph{QSocket}.

\subsubsection{Fermeture de la connection}
Lors de la réception d'un signal \emph{connectionClosed}, nous fermons la connection grâce à la fonction \emph{close()} de la
classe \emph{QSocket}.

\subsection{Autres classes}

\subsubsection{La classe \emph{QTabWidget}}

Les composants appartenant à la classe \emph{QTabWidget} sont très pratiques puisqu'ils permettent de superposer plusieurs pages, contenant 
chacune des composants spécifiques, sur une même surface graphique. Cela évite par exemple l'invasion hostile du bureau de l'utilisateur 
par une myriade incontrolable et frénétiquement clignotante de fenêtres de conversation.

\subsubsection{La classe \emph{QPushButton}}

La classe \emph{QPushButton} est aussi très utile, elle permet de construire des boutons qui permettent à l'utilisateur d'ordonner des actions 
à l'application, chaque bouton correspond à une fonction bien particulière : valider une commande, se connecter, envoyer un message, quitter 
l'application\ldots

\subsubsection{La classe \emph{QLineEdit}}

Les composants appartenant à la classe \emph{QLineEdit} aspirent également à des utilisations très bénéfiques permettant à l'utilisateur d'entrer 
des données au clavier, comme par exemple des paramètres, un message à envoyer\ldots

\subsubsection{La classe \emph{QTextEdit}}

La classe \emph{QTextEdit}, quant à elle, nous sert principalement pour l'affichage, pour mémoriser les conversations, les évenements concernant 
les apparitions et disparitions d'autres utilisateurs et les événements relatifs à la connexion réseau.

\section{Protocole IRC}

\subsection{Implémentation des commandes de base}

Comme expliquée dans les parties précédentes, le client se doit de communiquer avec le serveur pour pouvoir agir correctement. Il nous semblait nécessaire
de s'intéresser à quelques commandes de bases et de les implémenter avec le plus grand soin. Il va s'en dire que nous implémentons ces commandes aux normes
fixées par la RFC correspondante au protocole IRC.

\subsubsection{La commande \emph{connect}}

C'est elle qui va établir une connection avec le serveur (par défaut \emph{localhost} sur le port 6667), en lui envoyant la combinaison de 
requêtes NICK, USER et PASS, dont les paramètres seront définis par l'utilisateur dans l'onglet \emph{Settings}.
\\\\
\textit{Syntaxe : /connect <adresse de l'hôte> (<port>)}

\subsubsection{La commande \emph{join}}

Lorsque l'utilisateur désira créer ou rejoindre un canal, il n'aura qu'à utiliser la commande \emph{join}, en lui spécifiant en argument le nom du canal 
en question (précédé d'un dièse).
\\\\
\textit{Syntaxe : /join <canal>}

\subsubsection{La commande \emph{msg}}

La commande \emph{msg} sera utlisée lorsque l'on désirera entrer en communication avec un utilisateur en particulier ou un canal tout entier. 
\\\\
\textit{Syntaxe : /msg <nick ou canal> <texte à envoyer>}

\subsubsection{La commande \emph{part}}

L'utilisateur utilisera la commande \emph{part} lorsqu'il désirera quitter ou détruire un canal.
\\\\
\textit{Syntaxe : /part (<raison>)}

\subsubsection{La commande \emph{kick}}

Si le modérateur du canal n'est pas très enjoué par le comportement de certains utlisateurs, il n'aura qu'à effectuer une commande \emph{kick} pour l'éjecter
violemment du dit-canal (à utiliser avec parcimonie sinon cela peut entraîner une forte dépendance voir la mort).
\\\\
\textit{Syntaxe : /kick <nick> (<raison>)}

\subsubsection{La commande \emph{quit}}

L'utilisateur se servira de la commande \emph{quit} s'il désire quitter le serveur courant.
\\\\
\textit{Syntaxe : /quit}

\subsection{Objectifs}
